<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
   <information>
      <name>toolButton</name>
      <info>Περιγραφή του οργανισμού που είναι αρμόδιος για την δημιουργία και την συντήρηση των μεταδεδομένων. \n\nΣτην περιγραφή αυτή περιλαμβάνονται: \n\n- η ονομασία του οργανισμού υπό μορφή ελεύθερου κειμένου, \n- η ηλεκτρονική διεύθυνση για επικοινωνία, υπό μορφή σειράς χαρακτήρων.</info>
   </information>
   <information>
     <name>toolButton_4</name>
     <info>Η ημερομηνία που προσδιορίζει πότε δημιουργήθηκε ή ενημερώθηκε η εγγραφή των μεταδεδομένων. \n\nΗ ημερομηνία αυτή εκφράζεται σύμφωνα με το πρότυπο ISO 8601.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_5</name>
      <info>Η γλώσσα που διατυπώνονται τα στοιχεία μεταδεδομένων. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων περιορίζεται στις επίσημες γλώσσες της Κοινότητας και εκφράζεται σύμφωνα με το πρότυπο ISO 639-2.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_2_1</name>
      <info>Πρόκειται για το χαρακτηριστικό, και συχνά μοναδικό, όνομα με το οποίο είναι γνωστά τα γεωγραφικά δεδομένα. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι ελεύθερο κείμενο.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_2_4</name>
      <info>Τιμή για τη μονοσήμαντη ταυτοποίηση των γεωγραφικών δεδομένων. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι υποχρεωτικός κωδικός υπό μορφή σειράς χαρακτήρων, κατά κανόνα οριζόμενος από τον κάτοχο των δεδομένων, και χώρος ονομάτων υπό μορφή σειράς χαρακτήρων που προσδιορίζει μονοσήμαντα το συγκείμενο του κωδικού αναγνώρισης (για παράδειγμα, ο κάτοχος των δεδομένων).</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_2_5</name>
      <info>Πρόκειται για σύντομη συνοπτική περιγραφή του περιεχομένου των γεωγραφικών δεδομένων. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι ελεύθερο κείμενο.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_2_6</name>
      <info>Η διεύθυνση URL ορίζει τον σύνδεσμο (τους συνδέσμους) με τα γεωγραφικά δεδομένα ή/και το σύνδεσμο με συμπληρωματικές πληροφορίες που αφορούν τα γεωγραφικά δεδομένα. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι σειρά χαρακτήρων, που κατά κανόνα εκφράζεται ως Ενιαίος Εντοπιστής Πόρου (Uniform Resource Locator, URL).</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_2_11</name>
      <info>Η γλώσσα ή οι γλώσσες που χρησιμοποιούνται εντός των γεωγραφικών δεδομένων. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων περιορίζεται στις γλώσσες που ορίζονται στο διεθνές πρότυπο ISO 639-2.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_3_1</name>
      <info>Η θεματική κατηγορία είναι υψηλού επιπέδου σχήμα κατηγοριοποίησης που βοηθά στην ομαδοποίηση και την θεματοκεντρική αναζήτηση διαθέσιμων πόρων χωρικών δεδομένων. \n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων ορίζεται στο μέρος Δ παράγραφος 2.</info>
      <details>2.1. Γεωργία (farming) \n\nΕκτροφή ζώων ή/και καλλιέργεια φυτών.\nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 9 \"Γεωργικές εγκαταστάσεις και εγκαταστάσεις υδατοκαλλιέργειας\". \n\n2.2. Βιόκοσμος (biota) \n\nΧλωρίδα ή/και πανίδα σε φυσικό περιβάλλον. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 17 \"Βιογεωγραφικές περιοχές\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 18 \"Ενδιαιτήματα και βιότοποι\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 19 \"Κατανομή ειδών\". \n\n2.3. Όρια (boundaries) \n\nΝομικώς κατοχυρωμένα γεωγραφικά όρια. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα Ι σημείο 4 \"Διοικητικές ενότητες\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 1 \"Στατιστικές μονάδες\". \n\n2.4. Κλιματολογία/Μετεωρολογία/Ατμόσφαιρα (climatologyMeteorologyAtmosphere) \n\nΑτμοσφαιρικές διεργασίες και φαινόμενα. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 13 \"Ατμοσφαιρικές συνθήκες\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 14 \"Μετεωρολογικά γεωγραφικά χαρακτηριστικά\". \n\n2.5. Οικονομία (economy) \n\nΟικονομικές δραστηριότητες, συνθήκες και απασχόληση. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 20 \"Ενεργειακοί πόροι\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 21 \"Ορυκτοί πόροι\". \n\n2.6. Υψομετρία (elevation) \n\nΎψος πάνω ή βάθος κάτω από τη στάθμη της θάλασσας. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙ σημείο 1 \"Υψομετρία\". \n\n2.7. Περιβάλλον (environment) \n\nΠεριβαλλοντικοί πόροι, προστασία και διατήρηση του περιβάλλοντος. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα Ι σημείο 9 \"Προστατευόμενες τοποθεσίες\". \n\n2.8. Γεωεπιστημονικές πληροφορίες (geoscientificInformation) \n\nΠληροφορίες που αφορούν τις γεωεπιστήμες. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 3 \"Έδαφος\", παράρτημα ΙΙ σημείο 4 \"Γεωλογία\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 12 \"Ζώνες φυσικών κινδύνων\". \n\n2.9. Υγεία (health) \n\nΥγεία, υγειονομικές υπηρεσίες, ανθρωποοικολογία και ανθρώπινη ασφάλεια. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 5 \"Ανθρώπινη υγεία και ασφάλεια\". \n\n2.10. Ορθοεικόνες/Βασικοί χάρτες/Κάλυψη γης (imageryBaseMapsEarthCover) \n\nΒασικοί χάρτες. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙ σημείο 3 \"Ορθοεικόνες \", παράρτημα ΙΙ σημείο 2 \"Κάλυψη γης\". \n\n2.11. Στρατιωτικές πληροφορίες (intelligenceMilitary) \n\nΣτρατιωτικές βάσεις, δομές, δραστηριότητες. \nΣε αυτή την κατηγορία δεν υπάγεται κανένα συγκεκριμένο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ. \n\n2.12. εσωτερικά ύδατα (inlandWaters) \n\nΧαρακτηριστικά εσωτερικώνυδάτων, συστήματα απορροής και ιδιότητές τους. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα Ι σημείο 8 \"Υδρογραφία\". \n\n2.13. Γεωγραφική θέση (location) \n\nΠληροφορίες και υπηρεσίες που αφορούν εντοπισμό γεωγραφικής θέσης. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα Ι σημείο 3 \"Τοπωνύμια\", παράρτημα Ι σημείο 5 \"Διευθύνσεις\". \n\n2.14. Θάλασσες (oceans) \n\nΧαρακτηριστικά και ιδιότητες θαλάσσιων υδάτων (πλην των εσωτερικών υδάτων). \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 16 \"Θαλάσσιες περιοχές\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 15 \"Ωκεανογραφικά γεωγραφικά χαρακτηριστικά\". \n\n2.15. Χωροταξία/κτηματολόγιο (planningCadastre) \n\nΠληροφορίες που χρησιμοποιούνται για κατάλληλα μέτρα σχετικά με μελλοντικές χρήσεις γης. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα Ι σημείο 6 \"Γεωτεμάχια κτηματολογίου\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 4 \"Χρήσεις γης\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 11 \"Ζώνες διαχείρισης/περιορισμού/ρύθμισης και μονάδες αναφοράς\". \n\n2.16. Κοινωνία (society) \n\nΚοινωνικά και πολιτισμικά χαρακτηριστικά. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 10 \"Κατανομή πληθυσμού — δημογραφία\". \n\n2.17. Κατασκευές (structure) \n\nΑνθρωπογενείς κατασκευές. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγονται τα ακόλουθα θέματα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 2 \"Κτίρια\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 8 \"Εγκαταστάσεις παραγωγής και βιομηχανικές εγκαταστάσεις\", παράρτημα ΙΙΙ σημείο 7 \"Εγκαταστάσεις παρακολούθησης του περιβάλλοντος\". \n\n2.18. Μεταφορές (transportation) \n\nΜέσα και τρόποι μεταφοράς προσώπων ή/και αγαθών. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα Ι σημείο 7 \"Δίκτυα μεταφορών\". \n\n2.19. Επιχειρήσεις κοινής ωφελείας/Επικοινωνία (utilitiesCommunication) \n\nΣυστήματα ενέργειας, υδάτων και αποβλήτων, υποδομές και υπηρεσίες επικοινωνιών. \nΣε αυτή την κατηγορία υπάγεται το ακόλουθο θέμα χωρικών δεδομένων της οδηγίας 2007/2/ΕΚ: παράρτημα ΙΙΙ σημείο 6 \"Επιχειρήσεις κοινής ωφελείας και κρατικές υπηρεσίες\".</details>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_4_3</name>
      <info>Η τιμή της λέξης κλειδί είναι συνήθης λέξη, τυποποιημένη λέξη ή φράση που χρησιμοποιείται για να περιγράφει το αντικείμενο. Ενώ η θεματική κατηγορία είναι πολύ χονδροειδής για λεπτομερή αναζήτηση, οι λέξεις κλειδιά βοηθούν στον περιορισμό της αναζήτησης πλήρους κειμένου και καθιστούν δυνατή τη διαρθρωμένη αναζήτηση λέξεων κλειδιών.\n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι ελεύθερο κείμενο.</info>
      <details>Έδαφος\n\nΧαρακτηρισμός εδάφους και υπεδάφους ανάλογα με το βάθος, την υφή, τη δομή και την περιεκτικότητα σε σωματίδια και οργανικά υλικά, το πετρώδες, τη διάβρωση και, κατά περίπτωση, τη μέση κλίση και την προβλεπόμενη χωρητικότητα αποθήκευσης νερού.\n\nΑνθρώπινη υγεία και ασφάλεια\n\nΓεωγραφική κατανομή της κυριαρχίας παθολογιών (αλλεργίες, καρκίνοι, αναπνευστικές ασθένειες, κ.λπ.), πληροφορίες που καταδεικνύουν τις επιπτώσεις στην υγεία (βιοδείκτες, πτώση της γονιμότητας, επιδημίες) ή την ευεξία των ανθρώπων (κούραση, υπερένταση, κ.λπ.) που συνδέονται άμεσα (ατμοσφαιρική ρύπανση, χημικές ουσίες, καταστροφή της στιβάδας του όζοντος, θόρυβος, κ.λπ.) ή έμμεσα (τρόφιμα, γενετικώς τροποποιημένοι οργανισμοί, κ.λπ.) με την ποιότητα του περιβάλλοντος.\n\nΑτμοσφαιρικές συνθήκες\n\nΦυσικές ιδιότητες της ατμόσφαιρας. Περιλαμβάνονται χωρικά δεδομένα βασιζόμενα σε μετρήσεις, σε μοντέλα ή σε συνδυασμό τους, καθώς και οι τοποθεσίες μετρήσεων.\n\nΒιογεωγραφικές περιοχές\n\nΠεριοχές σχετικώς ομοιογενών οικολογικών συνθηκών με κοινά χαρακτηριστικά.\n\nΓεωλογία\n\nΓεωλογικός χαρακτηρισμός με βάση τη σύσταση και τη δομή. Περιλαμβάνονται το μητρικό πέτρωμα, οι υδροφόροι ορίζοντες και η γεωμορφολογία.\n\nΓεωργικές εγκαταστάσεις και εγκαταστάσεις υδατοκαλλιέργειας\n\nΓεωργικός εξοπλισμός και εγκαταστάσεις παραγωγής (συμπεριλαμβανομένων των συστημάτων άρδευσης, των θερμοκηπίων και των στάβλων).\n\nΓεωτεμάχια κτηματολογίου\n\nΕκτάσεις που ορίζονται από κτηματολογικά μητρώα ή αντίστοιχες.\n\nΔίκτυα μεταφορών\n\nΔίκτυα οδικών, σιδηροδρομικών, αεροπορικών και υδάτινων μεταφορών και οι αντίστοιχες υποδομές. Περιλαμβάνονται οι συνδέσεις μεταξύ των διαφόρων δικτύων. Περιλαμβάνεται επίσης το διευρωπαϊκό δίκτυο μεταφορών, όπως ορίζεται στην απόφαση αριθ. 1692/96/EΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, της 23ης Ιουλίου 1996, περί των κοινοτικών προσανατολισμών για την ανάπτυξη του διευρωπαϊκού δικτύου μεταφορών (1) και στις μελλοντικές αναθεωρήσεις της εν λόγω απόφασης.\n\nΔιευθύνσεις\n\nΘέση ακινήτων με βάση τη διεύθυνση, συνήθως με όνομα οδού, αριθμό οικίας και ταχυδρομικό κώδικα.\n\nΔιοικητικές ενότητες\n\nΔιοικητικές ενότητες που χωρίζουν περιοχές επί των οποίων κράτη μέλη έχουν ή/και ασκούν δικαιοδοτικά δικαιώματα σε τοπικό, περιφερειακό και εθνικό επίπεδο, χωρίζονται από διοικητικά όρια.\n\nΕγκαταστάσεις παραγωγής και βιομηχανικές εγκαταστάσεις\n\nΤοποθεσίες βιομηχανικής παραγωγής, συμπεριλαμβανομένων των εγκαταστάσεων που καλύπτονται από την οδηγία 96/61/ΕΚ του Συμβουλίου, της 24ης Σεπτεμβρίου 1996, σχετικά με την ολοκληρωμένη πρόληψη και έλεγχο της ρύπανσης (1), και εγκαταστάσεις υδροληψίας, εξόρυξης, χώροι αποθήκευσης.\n\nΕγκαταστάσεις παρακολούθησης του περιβάλλοντος\n\nΗ τοποθεσία και η λειτουργία των εγκαταστάσεων παρακολούθησης του περιβάλλοντος περιλαμβάνει την παρατήρηση και τη μέτρηση των εκπομπών, της κατάστασης των στοιχείων του περιβάλλοντος και άλλων παραμέτρων του οικοσυστήματος (βιοποικιλότητα, οικολογική κατάσταση της βλάστησης, κ.λπ.) από τις δημόσιες αρχές ή για λογαριασμό τους.\n\nΕνδιαιτήματα και βιότοποι\n\nΓεωγραφικές περιοχές που χαρακτηρίζονται από ειδικές οικολογικές συνθήκες, διαδικασίες, δομή και λειτουργίες (υποστήριξης της ζωής) οι οποίες στηρίζουν φυσικά τους οργανισμούς που ενδιαιτούν. Περιλαμβάνονται χερσαίες και υδάτινες εκτάσεις, διακρινόμενες ανάλογα με τα γεωγραφικά, αβιοτικά και βιοτικά χαρακτηριστικά τους, ανεξαρτήτως εάν είναι πλήρως φυσικές ή ημιφυσικές.\n\nΕνεργειακοί πόροι\n\nΕνεργειακοί πόροι, μεταξύ άλλων υδρογονάνθρακες, υδροηλεκτρική ενέργεια, βιοενέργεια, ηλιακή ενέργεια, αιολική ενέργεια, κ.λπ., συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, πληροφοριών περί του βάθους και του ύψους όσον αφορά την έκταση του εκάστοτε πόρου.\n\nΕπιχειρήσεις κοινής ωφελείας και κρατικές υπηρεσίες\n\nΠεριλαμβάνονται εγκαταστάσεις υπηρεσιών κοινής ωφελείας, όπως η αποχέτευση, η διαχείριση αποβλήτων, ο ενεργειακός εφοδιασμός και η υδροδότηση, οι διοικητικές και κοινωνικές κρατικές υπηρεσίες, όπως οι δημόσιες διοικήσεις, οι χώροι πολιτικής προστασίας, τα σχολεία και τα νοσοκομεία.\n\nΖώνες διαχείρισης/περιορισμού/ρύθμισης εκτάσεων και μονάδες αναφοράς\n\nΕκτάσεις υπό διαχείριση, υπό ρύθμιση ή χρησιμοποιούμενες για αναφορά σε διεθνές, ευρωπαϊκό, εθνικό, περιφερειακό και τοπικό επίπεδο. Περιλαμβάνονται χώροι απόρριψης, προστατευόμενες περιοχές γύρω από πηγές πόσιμου νερού, ζώνες ευάλωτες στη νιτρορρύπανση, κανονιστικά ρυθμιζόμενοι δίαυλοι θαλάσσιας ή εσωτερικής ναυσιπλοΐας, περιοχές για τη βύθιση αποβλήτων, ζώνες προστασίας από τον θόρυβο, περιοχές όπου επιτρέπεται η μεταλλευτική έρευνα και εξόρυξη, διοικητικές περιοχές ποτάμιων λεκανών, σχετικές μονάδες αναφοράς και περιοχές διαχείρισης παράκτιας ζώνης.\n\nΖώνες φυσικών κινδύνων\n\nΧαρακτηρισμός ευάλωτων περιοχών ανάλογα με τους φυσικούς κινδύνους (όλα τα ατμοσφαιρικά, υδρολογικά, σεισμικά, ηφαιστειακά φαινόμενα και τα φαινόμενα καταστροφικών πυρκαγιών που, λόγω της θέσης, της σφοδρότητας και της συχνότητάς τους, είναι δυνατό να έχουν σοβαρές επιπτώσεις στην κοινωνία), π.χ. πλημμύρες, κατολισθήσεις και καθιζήσεις, χιονοστιβάδες, δασικές πυρκαγιές, σεισμοί, εκρήξεις ηφαιστείων.\n\nΘαλάσσιες περιοχές\n\nΦυσικές ιδιότητες των θαλασσών και των αλατούχων υδατικών συστημάτων, με υποδιαίρεση ανά περιοχές και υποπεριοχές με κοινά χαρακτηριστικά.\n\nΚάλυψη γης\n\nΦυσική και βιολογική κάλυψη της γήινης επιφάνειας, όπου συμπεριλαμβάνονται τεχνητές εκτάσεις, γεωργικές εκτάσεις, δάση, (ημι-)φυσικές εκτάσεις, υγρότοποι, υδατικά συστήματα.\n\nΚατανομή ειδών\n\nΓεωγραφική κατανομή ειδών πανίδας και χλωρίδας, ανά κάνναβο, περιοχή, διοικητική ενότητα ή άλλη ενότητα ανάλυσης.\n\nΚατανομή πληθυσμού — δημογραφία\n\nΓεωγραφική κατανομή του πληθυσμού, συμπεριλαμβανομένων των χαρακτηριστικών του πληθυσμού και των επιπέδων δραστηριοτήτων, ανά κάνναβο, περιοχή, διοικητική ενότητα ή άλλη ενότητα ανάλυσης.\n\nΚτίρια\n\nΓεωγραφική θέση κτιρίων.\n\nΜετεωρολογικά γεωγραφικά χαρακτηριστικά\n\nΚαιρικές συνθήκες και οι μετρήσεις τους? ατμοσφαιρικές κατακρημνίσεις, θερμοκρασία, εξατμισοδιαπνοή, ταχύτητα και διεύθυνση ανέμου.\n\nΟρθοφωτογραφία\n\nΓεωαναφερόμενα δεδομένα από εικόνες της επιφάνειας της γης, από δορυφόρους ή αερομεταφερόμενους αισθητήρες.\n\nΟρυκτοί πόροι\n\nΟρυκτοί πόροι, μεταξύ άλλων και μεταλλεύματα, βιομηχανικά μεταλλεύματα, κ.λπ., συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, πληροφοριών περί του βάθους και του ύψους όσον αφορά την έκταση του εκάστοτε πόρου.\n\nΠροστατευόμενες τοποθεσίες\n\nΕκτάσεις χαρακτηρισμένες ή υποκείμενες σε διαχείριση σε ένα πλαίσιο διεθνούς, κοινοτικού και εθνικού δικαίου για την επίτευξη συγκεκριμένων στόχων διατήρησης.\n\nΣτατιστικές μονάδες\n\nΜονάδες διάδοσης ή χρήσης στατιστικών πληροφοριών.\n\nΣυστήματα γεωγραφικού καννάβου\n\nΕναρμονισμένος κάνναβος πολλαπλής ανάλυσης με ενιαίο σημείο αφετηρίας και τυποποιημένη θέση και μέγεθος των φατνίων του καννάβου.\n\nΣυστήματα συντεταγμένων\n\nΣυστήματα για μονοσήμαντη αναφορά χωρικών πληροφοριών στον χώρο, ως σύνολο συντεταγμένων (x,y,z) ή/και γεωγραφικό πλάτος και μήκος και ύψος, με βάση γεωδαιτικό οριζόντιο και κατακόρυφο σύστημα αναφοράς (datum).\n\nΤοπωνύμια\n\nΤοπωνύμια εκτάσεων, περιοχών, τοποθεσιών, πόλεων, προαστίων, κωμοπόλεων ή οικισμών, ή οποιοδήποτε γεωγραφικό ή τοπογραφικό χαρακτηριστικό δημόσιου ή ιστορικού ενδιαφέροντος.\n\nΥδρογραφία\n\nΥδρογραφικά στοιχεία, όπου περιλαμβάνονται οι θαλάσσιες περιοχές και όλα τα άλλα υδατικά συστήματα και σχετιζόμενα στοιχεία, μεταξύ των οποίων και οι λεκάνες και υπολεκάνες απορροής ποταμών. Κατά περίπτωση, σύμφωνα με τους ορισμούς της οδηγίας 2000/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, της 23ης Οκτωβρίου 2000, για τη θέσπιση πλαισίου κοινοτικής δράσης στον τομέα της πολιτικής των υδάτων (2) και υπό μορφή δικτύων.\n\nΥψομετρία\n\nΨηφιακά υψομετρικά μοντέλα για χερσαίες εκτάσεις, εκτάσεις καλυπτόμενες από πάγους και ωκεανούς. Περιλαμβάνονται, εν προκειμένω, η χερσαία υψομετρία, η βαθυμετρία και οι ακτογραμμές.\n\nΧρήσεις γης\n\nΧαρακτηρισμός περιοχών ανάλογα με τη σημερινή και τη μελλοντική σχεδιαζόμενη λειτουργία τους ή τον κοινωνικοοικονομικό σκοπό τους (π.χ. αμιγώς οικιστική, βιομηχανική, εμπορική, γεωργική, δασική, αναψυχής).\n\nΩκεανογραφικά γεωγραφικά χαρακτηριστικά\n\nΦυσικές ιδιότητες των ωκεανών (ρεύματα, αλατότητα, ύψος κυμάτων, κ.λπ.).</details>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_5_1</name>
      <info>Πρόκειται για την έκταση των γεωγραφικών δεδομένων στο γεωγραφικό χώρο, που δίδεται ως περιβάλλον κουτί.\n\nΤο περίγραμμα γεωγραφικών συντεταγμένων εκφράζεται σε δυτικό και ανατολικό γεωγραφικό μήκος και σε βόρειο και νότιο γεωγραφικό πλάτος, σε δεκαδικές μοίρες, με ακρίβεια τουλάχιστον δύο δεκαδικών ψηφίων.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_6_4</name>
      <info>Η χρονική έκταση ορίζει την χρονική διάρκεια που καλύπτει το περιεχόμενο των γεωγραφικών δεδομένων. Αυτή η χρονική διάρκεια είναι δυνατόν να εκφράζεται με οποιοδήποτε από τους ακόλουθους τρόπους:\n\n- μεμονωμένη ημερομηνία,\n\n- χρονικό διάστημα εκφραζόμενο με την ημερομηνία έναρξης και την ημερομηνία λήξης του,\n\n- μείγμα μεμονωμένων ημερομηνιών και χρονικών διαστημάτων.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_6_1</name>
      <info>Πρόκειται για την ημερομηνία δημιουργίας των γεωγραφικών δεδομένων. Δεν επιτρέπονται περισσότερες της μιας ημερομηνίες δημιουργίας.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_6_2</name>
      <info>Πρόκειται για την ημερομηνία δημοσίευσης των γεωγραφικών δεδομένων, εφόσον είναι διαθέσιμη, ή την ημερομηνία που άρχισε να ισχύει. Είναι δυνατόν να υπάρχουν περισσότερες της μιας ημερομηνίες δημοσίευσης.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_6_3</name>
      <info>Πρόκειται για την ημερομηνία της τελευταίας αναθεώρησης των γεωγραφικών δεδομένων, εφόσον τα γεωγραφικά δεδομένα αναθεωρήθηκαν. Δεν επιτρέπονται περισσότερες της μιας ημερομηνίες τελευταίας αναθεώρησης.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_7_1</name>
      <info>Πρόκειται για δήλωση του ιστορικού επεξεργασίας ή/και της συνολικής ποιότητας του συνόλου χωρικών δεδομένων. Κατά περίπτωση, είναι δυνατόν να περιλαμβάνεται δήλωση του κατά πόσον το σύνολο δεδομένων έχει επικυρωθεί ή είναι διασφαλισμένη η ποιότητά του, κατά πόσον πρόκειται για επίσημη έκδοση (εφόσον υφίστανται πολλές εκδόσεις) και κατά πόσον είναι νομικά έγκυρο.\n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι ελεύθερο κείμενο.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_7_2</name>
      <info>Η χωρική ανάλυση αφορά το επίπεδο λεπτομερειών που περιέχει το σύνολο δεδομένων. Εκφράζεται ως σύνολο τιμών, από μηδέν μέχρι πολλές αποστάσεις χωρικής ανάλυσης (κατά κανόνα, για δεδομένα σε μορφή καννάβου (raster) και προϊόντα παραγόμενα από εικόνες) ή ισοδύναμες κλίμακες (κατά κανόνα, για χάρτες ή προϊόντα παραγόμενα από χάρτες).\n\nΜια ισοδύναμη κλίμακα εκφράζεται εν γένει με ακέραια τιμή που αντιστοιχεί στον παρονομαστή της κλίμακας.\n\nH απόσταση χωρικής ανάλυσης εκφράζεται ως αριθμητική τιμή σε συνδυασμό με μονάδα μήκους.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_8_1</name>
      <info>Προδιαγραφή (specification):\n\nΠρόκειται για μνεία των εκτελεστικών διατάξεων που θεσπίζονται με το άρθρο 7 παράγραφος 1 της οδηγίας 2007/2/ΕΚ ή άλλης προδιαγραφής την οποία πληρούν τα συγκεκριμένα γεωγραφικά δεδομένα.\nΤα γεωγραφικά δεδομένα είναι δυνατόν να πληρούν περισσότερες της μιας εκτελεστικές διατάξεις που θεσπίζονται με το άρθρο 7 παράγραφος 1 της οδηγίας 2007/2/ΕΚ ή άλλη προδιαγραφή.\nΗ μνεία αυτή περιλαμβάνει τουλάχιστον τον τίτλο και την ημερομηνία αναφοράς (ημερομηνία δημοσίευσης, ημερομηνία τελευταίας αναθεώρησης ή δημιουργίας) των εκτελεστικών διατάξεων που θεσπίζονται με το άρθρο 7 παράγραφος 1 της οδηγίας 2007/2/ΕΚ ή της προδιαγραφής.\n\nΒαθμός συμμόρφωσης (degree):\n\nΠρόκειται για τον βαθμό συμμόρφωσης των γεωγραφικών δεδομένων με τις εκτελεστικές διατάξεις που θεσπίζονται με το άρθρο 7 παράγραφος 1 της οδηγίας 2007/2/ΕΚ ή άλλη προδιαγραφή.\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων ορίζεται στο μέρος Δ παράγραφος 5.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_9_5</name>
      <info>Αυτό το στοιχείο μεταδεδομένων ορίζει τους όρους για την πρόσβαση σε σύνολα και υπηρεσίες χωρικών δεδομένων και τη χρήση τους και, κατά περίπτωση, τα αντίστοιχα τέλη, όπως απαιτείται κατά το άρθρο 5 παράγραφος 2 στοιχείο β) και το άρθρο 11 παράγραφος 2 στοιχείο στ) της οδηγίας 2007/2/ΕΚ.\n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι ελεύθερο κείμενο.\n\nΣτο στοιχείο αυτό πρέπει να αναφέρονται τιμές. Εάν δεν ισχύουν όροι για την πρόσβαση και χρήση των γεωγραφικών δεδομένων, δηλώνεται \"δεν ισχύουν όροι\". Εάν οι όροι δεν είναι γνωστοί, δηλώνεται \"άγνωστοι όροι\".\n\nΕξάλλου, στο στοιχείο αυτό παρέχονται πληροφορίες σχετικά με τυχόν τέλη που απαιτούνται για την πρόσβαση στα γεωγραφικά δεδομένα και τη χρήση του, κατά περίπτωση, ή γίνεται παραπομπή σε Ενιαίο Εντοπιστή Πόρου (Uniform Resource Locator, URL) όπου παρέχονται πληροφορίες σχετικά με τα τέλη.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_9_6</name>
      <info>Σε περίπτωση που, σύμφωνα με το άρθρο 13 της οδηγίας 2007/2/ΕΚ, τα κράτη μέλη επιβάλλουν περιορισμούς όσον αφορά την πρόσβαση του κοινού σε σύνολα χωρικών δεδομένων και υπηρεσίες χωρικών δεδομένων, στο παρόν στοιχείο μεταδεδομένων παρέχονται πληροφορίες σχετικά με τους περιορισμούς και τους λόγους των περιορισμών.\n\nΕάν δεν ισχύουν περιορισμοί σχετικά με την πρόσβαση του κοινού, το γεγονός αυτό δηλώνεται στο παρόν στοιχείο μεταδεδομένων.\n\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων είναι ελεύθερο κείμενο.</info>
   </information>
   <information>
      <name>toolButton_10_4</name>
      <info>Αρμόδιο μέρος (responsible party):\n\nΠρόκειται για την περιγραφή του οργανισμού που είναι αρμόδιος για τη δημιουργία, τη διαχείριση, τη συντήρηση και τη διανομή των γεωγραφικών δεδομένων.\n\nΣτην περιγραφή περιλαμβάνονται:\n- η ονομασία του οργανισμού υπό μορφή ελεύθερου κειμένου,\n- η ηλεκτρονική διεύθυνση για επικοινωνία, υπό μορφή σειράς χαρακτήρων.\n\nΡόλος του αρμόδιου μέρους (responsible party role):\n\nΠροσδιορισμός του ρόλου του αρμόδιου μέρους.\nΤο πεδίο τιμών αυτού του στοιχείου μεταδεδομένων ορίζεται στο μέρος Δ παράγραφος 6.</info>
   </information>
</data>
